點解私樓管理費咁貴但管理人手會咁少

近排老豆買左層新起好ge樓諗住放租，
咁我有時會過去住一兩日幫佢跟下執修果d，
但係我覺得管理公司d人手好似勁少，
見來見去都係果兩三丁人
覺得奇怪點解管理費咁貴
管理公司好似請得咁少人返來做嘢，咁啲錢其實用來做咩

有冇d業界人士解答下
真心想知

上網google 管理費都知大把苦主

1 , 管理人員工資

2 , 設施維護費用

3 , 管理公司行政費及其營運費用

4 , 管理公司唔洗賺呀 ?

1 , 管理人員工資

2 , 設施維護費用

3 , 管理公司行政費及其營運費用

4 , 管理公司唔撚洗賺呀 ?

淨係保養維修已經好貴

一日最衰都係最底工資

但係棟樓新起好冇耐，
有啲咩項目需要俾得多錢去做維修

俾幾多管理費

屌你老母 ,

新樓唔洗請定兩個技工既 ?

新樓唔洗搵人清垃圾既 ?

新樓唔洗搵人返黎清潔同洗地既 ?

新樓唔撚洗用電既 ?

新樓d會所唔撚洗成本既 ?

保安 清潔 維修 燈光 lift 園藝 唔駛錢呀？

四千幾銀一個月啊，覺得好貴...
但係管理公司有啲咩要做要收每戶幾千蚊一個月？
因為人手真係5隻手指都數得曬，樓又新應該冇咩維修要做掛...
同埋樓下大堂都係一更一個保安咁

物以罕為貴
果幾個人全部精英來

係丫, 不如有事先叫人做, 仲用成本價做好無

俾唔起就咪住私樓囉
你估真係夠錢俾首期同每月供款就上曬車咩

屋企幾大先

公眾地方既水電費 除左座頭保安仲有外圍保安員
清潔工 倒垃圾工

其實定期會貼財務報表出黎 你睇下就知開支去左邊 有無營餘

因為要補貼個會所

因為管理公司係地產商安插自己旗下的子公司
而地產商又會保留好大部份業權
根本想換都換唔到
所以係明劏你地一頸血
同成本無關
吹咩

其實就算單幢豪宅都唔係好多人手。
有D日頭1個管理員，夜晚2個。唔計主管，1-2個替更（去幾個盤做），技工（幾個盤夾）。

你自己可以睇下管理公司出嘅財務報表。入面唔只係薪金，仲有以下呢D：
－ 公共設施水電費（你電梯唔使開，走廊唔使開燈，電閘唔要用電？）
－ 清潔滅蟲（大把都係外判比人做）
－ 經理人酬金（管理公司管理你棟大廈酬金。大廈公契有寫點計。每年管理公司財務預算都會預計該年收幾多管理費同酬金幾多。有D按開支百分比出，所以亂洗錢。）
－ 園藝（搵外判做定期保養。定期保養都係淋花，簡單修剪，施肥，供應某D指定花種。斬樹買聖誕花賀年花等等另外收費。）
－泳池（保養同救生員，泳池維修。有D盤春天夏天先會開泳池同做保養）
－建築工程 （比較細筆，通常每條大約4-5位數。例如做防水，買料）
－渠務維修（例如洗水缸，保養水泵，通渠，整水喉）
－停車場開支（例如電閘維修保養，整停車場）
－會所開支（例如健身器材做保養，買爐。會所搞活動開支）
－冷氣機開支（商廈盤常見，例如冷氣機維修保養費）
－保安設施 （CCTV維修保養費，買硬碟，換CCTV）
－消防設備（年檢，每月保養，換消防設施）
－電力設施 （發電機保養，電力設施維修）
－升降機（每月保養，證書費（有D會包），法例要求測試，維修）
－節日開支（買下聖誕新年裝飾）
－雜項（例如電話傳真，文具，交通費同其他日常用品）
－保險（通常都係全部及公眾責任保，其實每年投保金額唔會好大）

仲有講埋薪金，入面唔只職員薪金，制服費，MPF，花紅撥備，員工醫療保，職前驗身同招聘廣告費。

新樓就係咁仆街 明呃你錢 d facilities 維護貴到 high high
要頂帽咁靚梗係要比多d錢抹乾淨

比左管理費 搭居民巴士再象徵式收一蚊先on9

尚悅收多你三個半